Necesito los datos!
Mi primer contacto con los datos puede que fuera en cuarto de primaria, cuando me pidieron que eligiese un animal e hiciera un trabajo en word sobre sus características: elegí la foca. Wikipedia, que empezaba por entonces a popularizarse entre los estudiantes, hizo la mayoría de trabajo, pero oye, en aquel entonces la tecología del copy-paste era puntera.
Bien, los años pasaron, y acabé en el universidad haciendo gráficos sobre la influencia de los esclavos en el GDP de Cuba, el impacto de las IT en la política, la economía de en los 60s Iran o la aparición televisiva de Podemos en la campaña electoral de 2015. Al final, todo eran datos!
Creía que los manejaba a la perfección: había una tabla de Excel, se seleccionaba, se creaba un gráfico y se observaba que pasaba con él: Fácil.
No sé si los problemas empezaron el día que usé por tercera vez la función “buscar palabra” de word para contar las palabras en un trabajo de análisis del discurso para unos textos de más de 90 páginas, o cuando me descargué un mapa mundi en blanco para pintarlo en paint. Algo estaba fallando!
Fue entonces cuando empecé a preguntarme: y la gente cómo lo hace? Descubrí que había algo llamado visualización de datos, que los datos además podían manejarse programando y encontré perfiles de twitter tan impresionantes como Elijah Meeks o Nadieh Bremer.
A partir de ese momento los descubrimientos no cesaron: R, Python, Codeacademy, Datacamp, Edx, Coursera, Medium, Github, Codewars… los recursos eran tantos que costaba priorizar y empezar un curso en lugar de vagar sin fin por enlaces y más enlaces. Por suerte encontré alguien que ya me había hecho el trabajo y decidí seguir la ruta marcada por David Venturi.
Hace un mes empecé el R Programming Track de Datacamp y pretendo contar mi aprendizaje en este blog des de hoy!
